\documentclass{article}
\usepackage{graphicx} % Required for inserting images

\title{\textbf{Universidad Veracruzana} }
\date{\textbf{Facultad de Negocios y Tecnologias} }

\begin{document}
\maketitle
%\section
\textsf{\Large \textbf{Experiencia Educativa:} Paradigmas De Programación.\\}
 
\maketitle
%\section
\textsf{\Large \textbf{Alumno:} Barrena González Erick. \\}

\maketitle
%\section
\textsf{\Large \textbf{Tema:} Reporte Técnico. \\}

\textsf{\ \textbf{Grupo:} 402 ISW 1° Parcial \\}

\maketitle

\textsf{\ Fecha de Entrega: 17 de Marzo del 2023 \\}

\author{CodigyX}
\date{Marzo 2023}

\newpage

\maketitle
%\section{Integrantes}
\textsf{\ \\
\textbf{Introducción:}\\
\\
En este reporte técnico se abordará el tema de redes neuronales de holpfield, la relevancia que tiene este tema, el impacto que genera y su uso en la vida cotidiana.
\\
Todo esto abarcando el enfoque en las matrices y el reconocimiento de las vocales mayúsculas con este procedimiento que logra encontrar las figuras a través de binario en una matriz, la narrativa sobre la experiencia y mi conclusión personal. \\}
\\
\textbf{Las Redes de Hopfield:}
\begin{itemize}
    \item Hopfield conceptualizó las redes neuronales como
        sistemas dinámicos con energía y mostró su
        semejanza con ciertos modelos físicos.

    \item Hopfield propuso varios modelos de redes
recurrentes. En este tipo de redes, la salida de cada
neurón se calcula y se retro-alimenta como entrada,
calculándose otra vez, hasta que se llega a un punto
de estabilidad. 
    \item Supuestamente los cambios en las salidas van
siendo cada vez mas pequeños, hasta llegar a cero,
esto es, alcanzar la estabilidad.
    \item Puede ser que una red recurrente nunca llegue a un
punto estable.   
\end{itemize}
\textsf{P. Gómez Gil. INAOE,(2017)}
\\


\textbf{Configuración de la Red:}
\begin{itemize}
    \item Se utiliza principalmente con entradas binarias.
    \item Se puede utilizar como una memoria asociativa, o para
resolver problemas de optimización.
    \item Una memoria asociativa o dirigida por contenido es
aquella que se puede accesar teniendo una parte de un
patrón de entrada, y obteniendo como resultado el
patrón completo.
    \item Hopfield también utilizó sus redes para resolver un
problema de optimización: el agente viajero. Además
construyó una red con circuitos integrados que convierte
señales analógicas en digitales. 
\end{itemize}
\textsf{P. Gómez Gil. INAOE,(2017)}
\\
\newpage
\textbf{Matriz de representación:}
\begin{itemize}
    \item Asimismo, la matriz se puede representarse
en un vector con N2 elementos, donde N es
el número de ciudades.
    \item A su vez, este vector puede representarse en
una red de Hopfield de N2 neurones.
    \item El objetivo del entrenamiento es hacer
converger la red hacia una ruta válida, en el
cual exista la mínima energía posible.  
\end{itemize}
\textsf{P. Gómez Gil. INAOE,(2017)}
\\



\textbf{Las redes neuronales Hopfield tienen muchas aplicaciones
prácticas en la vida diaria:}
\begin{itemize}
    \item Reconocimiento de patrones: Las redes Hopfield se utilizan en el reconocimiento de patrones, como el reconocimiento de caracteres escritos a mano. Los modelos de redes Hopfield pueden aprender y almacenar patrones, lo que les permite identificar patrones similares en nuevos datos.
    \item Optimización: Las redes Hopfield también se utilizan en problemas de optimización, como la optimización de la distribución de energía o la optimización del enrutamiento de vehículos. Los modelos de redes Hopfield pueden encontrar soluciones óptimas para problemas de optimización.
    \item Modelado de sistemas biológicos: Las redes Hopfield se utilizan para modelar sistemas biológicos, como la memoria y la cognición. Los modelos de redes Hopfield pueden simular la forma en que el cerebro almacena y recupera información.
\end{itemize}
\textbf{Hopfield en vocales}
\\

El reconocimiento de las vocales mayúsculas en las matrices a tráves del método hopfield es algo brillante que se muestra en el otro proyecto, es una gran experencia saber lo minimo de como funciona el reconocimiento de objetos.



\textbf{Conclusión:}

Las redes Hopfield son una herramienta valiosa en muchas áreas, incluyendo el reconocimiento de patrones, la optimización y el modelado de sistemas biológicos. Las referencias bibliográficas mencionadas anteriormente ilustran cómo se aplican las redes Hopfield en la vida diaria.



\textbf{Bibliografía:}
\begin{itemize}
    \item P. Gómez Gil. INAOE,(2017).
    \item Bello-Orgaz G., Hernández-Castro J. C., & Camacho D. (2016).
    \item Mirjalili S., Mirjalili S. M., & Lewis A. (2014).
    \item Sato M., & Ishii S. (2016).
    \item Kargaran E., Aghabozorgi S., & Wah T. Y. (2016).   
\end{itemize}
\end{document}
